[傻西瓜]65歲女收銀墮網上情緣騙局 遭外籍男騙去115萬

再有本地女子墮入網上情緣騙局！消息稱，一名65歲女收銀員去年1月透過Facebook結職了一名自稱為美籍商人的男子，不久女收銀員便愛上對方，該名商人藉詞要把名貴禮物寄來香港送給她，然後謊稱禮物被馬來西亞海關截獲，要求女收銀員代繳關稅以贖回禮物。女事主不虞有詐，慘被騙去合共115萬元後才終醒覺受騙及報警，警方經調查後暫拘捕一人。

據悉，香港警方是於1月上旬接獲任職收銀員的65歲姓陳本地女子報案，指她通過社交媒體結識一名美籍男子，該名男子表示有禮物從外地寄到香港，要求受害人存錢至多個指定的本地銀行戶口，以繳交關稅。女受害人按其指示，於去年3月至12月期間，把她的積蓄分17次轉帳至7個不同戶口以繳交關稅，總金額達115萬元。

但女收銀員今年初起未能聯絡上這名外籍「男友」，終覺醒及發現自己被騙，於是報警。探員經調查後於1月9日在荃灣區拘捕53歲姓陳本地女子，指她涉嫌「以欺騙手段取得財產」，案件由中區警區刑事調查隊第4隊跟進。被捕女子已獲准保釋候查，須於4月上旬向警方報到。消息指，被捕女子只是其中一個收取騙款的銀行戶口持有人，並非幕後主腦，香港警方仍在追查在逃主腦及失款的下落。

警方呼籲市民在網上結交朋友時必須謹慎，不應隨便在互聯網上披露個人資料及照片。如有網上結識的陌生人以任何原因要求索取金錢，不要輕易相信，必需核實其身份。如有任何懷疑，市民可致電反詐騙協調中心24小時熱線18222查詢。

你經都收埋 仲信呢d